**1229. – Rosa chavini** Rapin. – Arbrisseau de 1 à 3 mètres, un peu glauque ; //aiguillons faiblement arqués ou peu crochus, //assez brusquement dilatés à la base ; //feuilles glabres, à 5-7 folioles ovales-aiguës, doublement dentées, à nervures secondaires de la face inférieure presque toujours sans glandes ; //stipules supérieures dilatées ; fleurs d'un rose pâle, solitaires ou en corymbes ; pédicelles hispides-glanduleux ; //sépales appendiculés, se relevant après la floraison et restant étalés ou étalés-dressés jusqu'à la maturité du fruit ; //stigmates en tête velue ; //fruit assez gros, plus ou moins hispide. //
Région des montagnes élevées : Savoie, Dauphiné, Provence. – Suisse; Italie septentrionale. = Juin-août.